[1月原創新番已出]比宇宙更遠的地方/宇宙よりも遠い場所集中討論

簡介：
不論何時，我們的一步都是從好奇心開始的。

未曾見過的風景，
未曾聽過的聲音，
未曾聞過的香氣，
未曾碰觸過的質感，
未曾嚐過的食物，
以及未曾感受過的胸中鼓動，

不知何時忘卻的碎片，
拋棄了的感動，將它們重拾起來的旅程。

當抵達那裡之時，
我們是在想些什麼呢。

咆哮的40度，狂暴的50度，吼叫的60度，
越過暴虐的大海，位於其前方的原生地域。
位於地球的天邊，遠離塵囂的遙遠南方盡頭。

這就是前往“南極”比宇宙更遠的地方的
4位女孩子的旅行故事。

我們將通過她們，
回想起生活在明天的閃耀光輝。

CAST

玉木マリ：水瀬いのり
小淵沢報瀬：花澤香菜
三宅日向：井口裕香
白石結月：早見沙織
藤堂 吟：能登麻美子
前川かなえ：日笠陽子
鮫島弓子：Lynn
高橋めぐみ：金元寿子
玉木リン：本渡 楓
白石民子：大原さやか

官方網站：

宇宙よりも遠い場所 先行 1話(新) 「青春しゃくまんえん」

宇宙よりも遠い場所

有啲夏色奇蹟feel

lm

比宇宙更遠的地方

1

呢個聲優陣容好似幾勁

MADHOUSE原創+呢個陣容 追左先講

第一集唔錯可以追

坐新幹線好有鐵膠feel

呢家咁興呢類低B齊陰
長返少少唔得
真係好樣衰

早出有著數, 點都睇一集先, 又有金元, 雖然應該出得幾集.

第一集唔錯

未去南極都使咗好多錢 來回都二千六百幾港紙

水瀨幾多主角配

Viu居然買了

南極旅行團好撚貴，一百萬￥唔夠喎

google南極旅行團好撚貴

似係考察團?

之前行過尖沙咀定邊度d旅行社有offer南極團
大約八九日連郵輪接送同其他
坐底幾十萬

最平個plan USD 5,200起
一百萬應該夠去

女主點算

好多人都見到
MADHOUSE快d做二期

第一集幾好

幾好睇

呢套都係ngnl班底，自我宣傳

未睇留名

值得追

諗住會前一日去住一晚點知一日過慳到底...

少女終末(唔齊人)旅行續集

岩岩睇完第一集, 好有青春追夢feel
呢個年紀真係好多野想做但好易縮沙

其實,係黑長直個呀媽留低咗封信比黑長直
"我在南極中心點等緊你"

Made in Antarctica

ngnl twitter都有follow佢twitter

黑長直把聲幾好聽

支持香菜

來自南極

幾好睇 但係點玩咁多集

可能得幾集去南極

少女南極旅行

我覺得應該去唔到

做唔到考察咪去觀光旅行
唔係既話中間應該係做選拔,訓練之類

op都唔少劇透,
應該偷渡上船, 然後被發現, 直接成為南極做觀察隊(極探察隊)船員,
日常工作都大把, 救援+保育+地理記錄etc
or都有可能會係第2集出現"船員招募, 而女主+黑長直+7仔妹入左選

但有幾個問題會出現, 1去可能去半年以上, 缺課變退學都有可能
而且唔知女主手上本書係借圖書館(即係第2本)定黑長直果本(第1本)
借圖書館又會逾期罰獲金...

極地探察

有冇人覺得第二女主個樣好怪

講真中學雞邊有錢去廣島

係囉sell/show新幹線太出位(懶得開返今集睇 sponsor list), 搭夜行巴士好過啦, 又冇東武特急出鏡住

STAGE02「歌舞伎町フリーマントル」予告

Q：這次的作品是“去南極”，那麼兩位對南極有著怎樣的印象呢？

水瀨：南極……在哪裡？雖然聽過，但是具體在什麼位置，到底有多大，這還是讓我覺得比較茫然的。我只知道那裡非常冷。在我的生活當中沒有“南極”的概念，因此沒辦法浮現出明確的印象。

花澤：我搞不清楚北極和南極有什麼區別。北極有北極熊，南極就是企鵝了吧？我只知道這點東西。另外因為給這部作品配音，所以說了解到如果不是科考隊的話是沒辦法過去的。

Q：或許對兩位而言，南極真的是一個比宇宙更遠的地方呢。當然了，對普通人而言都是如此。

花澤：確實啊。

Q：這是一部原創作品，那麼在閱讀劇本時，兩位有著怎樣的感想呢？

水瀨：我覺得從對話的角度來說，還是非常有趣的。大家都特別有個性，因此日常劇情就已經很好看了。而且這不是一部奇幻風格的作品，比較寫實，但這其中又有著讓人看到夢想的一面。當這些女孩子都為了自己的目標努力時，我們也會想著好好加油了。這是一部很真實的群像劇，很有魅力。

花澤：劇本里面的台詞有很多讓人忍不住笑出來的地方，大家都傻傻的好可愛（笑）。而且那種頗為殘念的感覺，也跟她們的年齡比較相符。越是深入挖掘，就越覺得有味道。另外我個人在高中時期發生了改變人生的事情，所以說也能夠感受到她們的人生是從現在開始啟動了。

Q：在高中時期就想要做點事情，並且為此去打工，這確實很棒呢。

水瀨：是吧。

花澤：現在的學生們看了都會覺得很刺激，我們也很有共鳴的。

Q：兩位應該都是高中時期就開始工作了吧？

水瀨：不過我在高中時期還是過得比較自由的。並沒有報瀨醬那樣的行動力。

Q：那麼也請兩位介紹一下瑪麗跟報瀨這兩個角色吧。

水瀨：那麼就從瑪麗開始吧。我在跟導演第一次見面，是最初錄製PV的時候。當時導演已經跟我介紹了有關作品的內容。不過當時只是簡單地表示“大家都很可愛”。例如說瑪麗的話就是“又傻又可愛”。雖然很可愛，可總有點脫線的地方呢。不過這也是她的一種魅力了。

導演給我的提示就是“這是個不懂得算計，能坦率展現出傻氣，並且將會帶領的女孩子。可以讓周圍的人都覺得很陽光”。所以說在出演瑪麗時，我就將那種不說謊、或者說哪怕說謊的時候也會在臉上露出“我在說謊”這種表情的坦率給展現出來。我非常喜歡那種可愛跟天真爛漫的感覺。因此在大家看第1集的時候，應該能夠感受到她又傻又可愛的樣子。而且她也有著一些煩惱，例如不敢邁出那一步的迷茫。平時很開朗，可也有著希望別人理解她的一面呢。

花澤：她的反應特別可愛呢。

水瀨：臉上的表情總是會突然就變了。

花澤：會突然變成很不得了的表情呢？

水瀨：會的！

花澤：這一點也顯得比較傻吧（笑）。感覺能夠聽到祈醬之前沒有過的聲音。

水瀨：報瀨醬也是如此啊！

祈之助×香菜！看這兩人如何談《比宇宙更遠的地方》

Q：可以說能夠從角色身上體會到水瀨小姐那種率直的聲音。而花澤小姐出演的報瀨又是怎樣的女孩子呢？

花澤：因為是個超級美女，所以說很引人關注。並且還有個想要去南極的、不切實際的夢想，因此比較容易引發別人的偏見。不過雖然思想比較極端，但是為了尋找去南極之後沒有回來的母親，她也樹立了自己的目標。這種堅強的特點也非常棒。

Q：在跟瑪麗相會之後，她也發生了變化呢。

A：報瀨此前並沒有什麼朋友，也沒什麼可以交流的對象。但是接下來會逐漸看到成長的報瀨，因此最初給大家的印象，跟最後給大家的印象可能會不一樣。

Q：那麼兩位對彼此角色的印像如何呢？

水瀨：最初是在錄製PV的時候。瑪麗問道：“你要怎麼去南極？”而報瀨回應：“你想知道嗎？”這一幕讓我印象非常深刻！當時還沒有開始第1集的錄音，因此我就在想“這是多麼有魅力的台詞跟表情啊”。而這也是我第一次看到香菜小姐發出的聲音跟畫面聯繫在一起，因此覺得好厲害！之後就是第1集，我很喜歡報瀨在廁所裡哭的劇情。第1集的標題就是用哭腔說出的“青春100萬日元”呢。而看到她哭泣的姿態以及打門的聲音，讓人覺得果然還是個怪人啊（笑）。不過這種奇怪的地方非常有魅力吧。在第2集會走上新宿繁華街的街頭，那也是我比較喜歡的地方。

花澤：這是個會說出各種不講道理的話的人呢（笑）。

水瀨：自我中心往往會讓人有負面印象，但是這個角色恰恰需要這種特徵。當大家都在為別人擔心時，她往往還是按照自己的想法行動，這就是角色的魅力了。

花澤：瑪麗是個從一旁看過去顯得非常可愛、開朗的女孩子。當我以報瀨醬的身份跟她對話時，就覺得對這個孩子可以無話不說了。所以說，她擁有著打開別人心扉的力量，我希望能夠有這樣的女孩當朋友。當然了，現在只是決定要去南極而已，那麼接下來瑪麗醬會有怎樣的變化呢？也希望大家能夠關注。

水瀨：這兩個人交流的時候，感覺瑪麗佔據了上風呢。

Q：那麼在第2集的時候，會不會發生逆轉了呢？

花澤：當日向出場之後……

Q：報瀨身上也有著兩面性呢。

花澤：是啊。不過還是能夠明白原因的。她只是在虛張聲勢或者是不夠坦率。在跟瑪麗她們交流時，其實她也會進行反省，所以說希望大家放下心來觀看（笑）。

Q：現在第1集已經播出了，作品的質量非常高，讓人特別興奮。

水瀨：在給第1集配音的時候，畫面基本上都已經快要做好了。過去一般都是沒有完成的畫面，因此這次就必須非常在意口型了，而且第1集的台詞非常多。不過即便還沒有配音，但是已經能夠從畫面中感受到快樂了，每一個角色都閃閃發光。

花澤：導演在第1集配音時就已經給人基本完成的感覺了，所以說我也是一邊看視頻，一邊體會劇情。能夠從畫面當中感受到製作人員的熱情，這讓我覺得非常開心。正因為如此，也覺得配音變成了責任重大的事情。並且比起在家裡練習，感覺這次的配音需要大家在一起不斷磨合才能夠顯得更有活力呢。我特別喜歡報瀨找到丟失的100萬日元時的哭臉，眼淚就跟水球一樣冒出來，太可愛了。

水瀨：很可愛！

花澤：另外在報瀨醬說明自己為何要去南極的時候，也讓人覺得她跟其他的高中生不一樣，非常帥氣。這一幕也讓我印象深刻。

水瀨：我當然也很喜歡跟報瀨醬見面時的對話，不過在教室里和小惠交流的一幕也顯得普通而美好呢。瑪麗跟小惠是青梅竹馬，不過雖然兩人年齡一樣，但小惠要顯得更像是姐姐呢。

祈之助×香菜！看這兩人如何談《比宇宙更遠的地方》

Q：有一種監護人的感覺？

水瀨：這是一種可以暢所欲言的關係，所以真的很有樂趣啊。瑪麗有一個很棒的朋友。

Q：由於第1集的作畫幾乎都完成了，因此還是比較容易配音的吧。

花澤：這讓人覺得很開心呢。

水瀨：有了那樣的完成形態，我們也可以更有自信地配音了。

花澤：絕對可以提升士氣了呢。畢竟知道了自己前進的方向。

Q：瑪麗醬在剛上高中的時候寫過“寫日記、翹課一次、來一場沒有目標的旅行”這樣的目標，那麼兩位是否也做過這種行為呢？

花澤：我曾經在學生會工作過，所以想過逃到學生會的房間裡呢（笑）。因為有這樣一個可以休息的地方。只要稍微肚子有點疼，就想要去學生會的房間了。

水瀨：我會在打掃衛生的時候選擇倒垃圾的那一組，然後就不去打掃了。

花澤：啊哈哈哈，這個太狡猾了！

水瀨：把大家的垃圾收集起來，然後說我去倒垃圾啦。結果會花費很長時間才回來呢（笑）。

Q：感覺是挺寫實的目標呢。讓人忍不住都想要去試試了。

花澤：說到寫實，其實在報瀨醬說到要去南極時，雖然口吻顯得比較陰沉，但依然讓人覺得“好像是可以的”呢。

水瀨：說起來，我一直在想關於玉木瑪麗這個名字的事（笑）。因為本名其實是玉木麻理，結果就被人起了個“kimari”的綽號。那么妹妹是叫做玉木凜，會不會也有“kirin”的外號呢？

Q：而當報瀨說“那麼要不要一起去南極”的時候，很讓人覺得動心。雖然有著開玩笑的意味，但也許她內心也是非常期待的吧。

花澤：是啊。之前雖然也有人對此感興趣，可是最終還是放棄了。因此讓她覺得非常悲傷。因此她覺得過於相信別人，自己就會受傷。可瑪麗醬為人非常好，並且有著率真的個性跟行動力，因此也讓她心頭產生了一些希望，覺得可能會發生小小的奇蹟吧。

Q：而且報瀨的笑容，也改變了瑪麗的人生呢。

水瀨：在一直邁不出那一步的時候，聽到了報瀨的話，發現“原來真的有人擁有著夢想，那麼我也可以的”。而且她也想著跟這個人一起的話，應該能夠做到什麼。畢竟同齡的女孩子居然存下來100萬日元，這是非常少見的吧？感覺她跟之前接觸的人都不一樣。面對這個擁有著夢想的人，就只有陪伴她一起了。那種想忘都忘不了的笑容，也會深深印在瑪麗的腦海當中。

Q：而在瑪麗邁出那一步的時候響起了片尾曲，這也是很棒的演出。

水瀨：最後乘坐電車的樣子非常可愛！

Q：片尾曲《ここから、ここから》也是兩位一起演唱的呢。

水瀨：這還是我第一次跟香菜小姐一起唱歌吧……

花澤：之前還沒有以角色的名義這樣組合過呢？

水瀨：是的。還沒有過這樣，所以很開心。

花澤：我也覺得很開心。

祈之助×香菜！看這兩人如何談《比宇宙更遠的地方》

Q：最後請談談今後的看點吧。

水瀨：現在還只是瑪麗跟報瀨兩人的關係。不過在接下來的2個人加入之前，也會有很多的故事。回過神來，會發現大家都是主人公，每一集都會加深對角色的愛。在沒有台詞的地方，角色的表情變化也能夠展現出特點，因此希望大家能夠被這些又蠢又可愛的角色所治愈。

花澤：4個人集結在一起，以朋友的身份朝著南極努力。越是聽報瀨醬的說明，就越讓人覺得去南極是不可能的事情。這件事也會顯得難度越來越高呢。因此，到底會如何前往南極呢？這也是值得期待的地方。另外在討論去南極的過程當中，角色的關係也會慢慢發生變化，能夠看出某個女孩子居然有著這樣的過去。這一點也請大家予以期待。

宇宙よりも遠い場所 第2話 「歌舞伎町フリーマントル」

又NGNL

每集睇完都覺得自己青春左

想整二期咪出聲囉

伊綱

有陣芳文味

彈幕話阿醬話唔會整到南極部份

希望係假

成個OP畫面都係南極 難D

好能好睇

斷估唔會可以招埋學生

今集好撚好笑

係 成集都冇悶場咁濟
睇左兩次 睇得好開心
d場口整得幾好笑
尾段逃跑果下好重青春feel
井口裕香個角色好能搞笑
又大奶

呢套好青春

跑個陣 下 下

黑長直一定有做過g

香菜呢把聲真係幾好J

祈妹好正唷

佢協力嗰part有哂海自 國立極地研究所 呢啲
好難去唔到

睇完係咪要去聖巡

海自係個艘破冰船姐

南極

Agger

就咁睇頭兩集已經比呢幾條女感染到

我覺得真係會有日本仔咁做

其實我係想退休之後夠錢的話去一次南極
有命退休先算

lm睇聖巡報告

呢到d女既畫風 好特別
硬係好似唔知邊套h動畫風

退休去南極 諗起啲廢老游冬泳凍死嘅新聞

跟團就唔同架啦

咁睇完宇宙兄弟咪要

想去南極

考JAXA囉

... 睇太空中心啫

要用自己既青春賺百萬円先

日本時薪坐底一千羊

100萬日圓講緊都係大概7萬hkd
七萬hkd學生黎講曬時間d
但成年人博到盡可能三兩個月搞掂啦

一個月假期就難D

井口裕香個角色正到
早見快啲入埋隊

陽光熱情型7仔妹, 有種似曾相識既感覺..

現實嚟講，一般人70k未必搞唔掂喎，去南極嚟講

跟旅行團（叫做掂到南極）都已經講緊100k樓上，豪少少都要坐底140/150k

成個package夾埋玩下手200k

而且嗰啲基地又係咪咁易俾外人入

當然動畫就任佢發揮嘅

呢套好好睇喎，第一集黎講好睇過紫羅蘭

滑奸奶

今集正

笑撚到仆街

配音果幾個配得好放
玩得好撚on9

好撚好睇
又好笑

好中意大波妹

神作呀!

青春到爆

好睇

好撚好撚好撚好撚好睇呀!!!!!!!!!!!!!!!

冇一個場口係悶咁濟
全程笑住睇 好睇到核爆

有笑位有感覺位
音樂高質 ED超好聽
作畫高水準 聲優又豪華
真係無可挑剔 神作預定

好似好少人睇

呢套今季黑馬十拿九穩

呢套唔算冷阿?
根本呢季大部份都熱門

我好大機會人生第一套買bd係買呢套
一開始係比個聲優陣容引入黎睇
應該周圍都好多人因為咁而睇唔出奇
睇完真係覺得呢套冇得頂

你同國家隊同紫羅蘭呢d事前熱門冇得講啦

屌你 嗰種青春熱血睇到個心口頂住頂住
另外啲都歌好撚正呀

利申:已訂

好撚正呀屌

歌正人靚故事美

到第3集為止真係集集都咁緊湊
又好笑又有感動位
好正
角色好鮮明
大家都因為唔同原因而想去南極
青春啊

神父幾時出post吹奏
呢套野值得更多關注

起碼過左一半先
睇下仲keep唔keep到水準
不過d角色性格咁過癮 一定大把野寫 唔怕悶

喊左
好感動

我的朋友很多

知唔知黑馬點解?

好撚青春

今季咁多高人氣續作同原創番
比起上黎呢套都算係冇咁多人留意

未去南極已經咁好睇

YOSORO

真心好正

并囝開完po就潛左
不如神父開新post

又b害

呢套係咪史上聖巡最洗錢既動畫
又要去澳洲又要去南極

花田十輝啊，你咁樣咪好囉，屌解要寫艦colle個啲垃圾出嚟

x2

角川

大師兄返嚟了

hamjor

青春

暫時最鍾意早見

應該之後就講去南極掛

hinata先係最正

... 未至於咁冷門喎, 又未冚過其他; 相對嚟講預期係高質嘅

唔計套大麻
係d人狂吹紫羅蘭同Darling姐

好青春

結月係房門淚崩個下 好正

第三集睇到最後喊左 好感動
1月番裡面最鍾意呢套

今集唔係有人提都唔覺監督仲有sell NGNL